[求推介] 一人一套高質戰爭片

呢排唔知點解好鐘意睇戰爭片，最近喺Netflix睇咗幾套：鋼鋸嶺，雷霆救兵，希魔撞正殺人狂
呢幾套差唔多成三個鐘都冇乜悶場
想知仲有咩高質戰爭片？

btw仲睇咗套叫追擊拉登行動，不過覺得有啲悶，得臨尾Chris Pratt出場之後叫好睇少少

1917
Dunkirk

絕地孤軍 好睇到傻 而且係近年最出名既真人真事

Dunkrik之前Netflix有但冇睇到，而家好似下咗架喇

Tora, Tora, Tora !!

搵下先

同樣關dunkirk 事 推薦the darkest hour
不過似人物傳記/ 政治片多d

淨係睇過01年嗰套珍珠港，飛機大戰嗰幕睇到好緊張刺激

Gary Oldman

black hawkdown

the pianist

美國狙擊手
講士兵嘅心理壓力
真人真事改編

呢套細個嗰陣喺明珠台睇過

好記得拎住枝狙擊槍瞄住個細路嗰幕

Enemy at the Gates

呢套珍珠港好爛喎！1941年珍珠港出現幾艘八九十年代紀德級驅逐艦畀日軍零戰去炸

理大圍城戰

嗰時好細個睇邊識分呢啲

Fury

細個明珠台成日都放呢套同另一套 中途島戰役

原來你已經睇咗，推介多套
拆彈雄心
不過Netflix好似冇🧐

enemy at the gates

高達鐵血的孤兒

Top Gun

1917垃圾戲唔駛哂時間睇

Tropic thunder

enemy at the gates 都係講sniper, 蘇聯vs納粹

Full metal jacket

The pianist

The thin red line

The Patriot
真心覺得正

Saving Private Ryan
依套太經典

lm

Wonder woman 冇得輸

Das boat

Full Metal Jacket

Stalingrad (1993)

以前睇大陸啲洗腦抗日劇都幾好睇

Lone survivor

70年代套虎虎虎拍得好佢好多，製作嚴謹依足史實而且戲味十足

我們的父輩 硫磺島

1944

Lone Survivor

band of brother
pacific

呢套其實係愛情片

一放長假就會睇多次

拆彈雄心都睇過
好記得有幕主角想幫個男人拆走身上嘅炸彈但係唔夠時間，個男人係咁講“I am a good man”，最後都係救唔到佢
btw懷疑拆彈專家babyjohn死嗰幕都係抄呢套

真 唔知點解現代既電影俾唔番個種感覺我

得閒喺Netflix睇埋先

全盛Tom Cruise

蕩寇風雲

Fury 都無人話？
果種係戰爭前嘅無力感

black hawk down

上面有巴打講過
呢套我好似未睇過，又多一套可以睇

Fury
Red Thin Line
Apocalypse Now

男人們的大和號
硫磺島戰書
雷霆傘兵
仲有套雷霆XX(講大平洋美日二戰既情況)
最新有套中途島戰役

支那拍既唔知算唔算好
有套叫南京南京？

依套當年入戲院睇 最記得係 睇到好痛

首歌好聽

Avengers 1-4

天國嬌雄

Braveheart
Gladiator

eva green
呢套野同當年個troy一樣好多大cast

Troy就亦都係一套經典

Battle of Britain 唔記得戲名係咪咁
講不列顛空戰

點解可以拍得咁真實

Empire of the Sun
The Flowers of War

標準答案: B H D 啦

一齊出動攻入城嗰段好好J

仆街 呢套真係正撚到
主角領軍能力超高，有幕係個敵人屋企食晚飯睇到我

Clint Eastwood 可能不要老

幫你推下

Schindler's List

呢啲好睇導演功力
好似雷霆救兵一開頭咁，史匹堡完全係將搶灘個慘況好細緻咁呈演出嚟，好容易令人有代入感

登陸之日
呢套好少人講
一套戲有晒朝日關係、諾門罕、蘇聯戰俘營、蘇德戰爭同諾曼第

GUNDAM Z

the pearl harbour
iwo jima
投名狀

南京南京全黑白有D唔係咁好
南京1937好睇D

係，揾香港警察去佢哋應該無呢啲煩惱

最後俾伊拉克狙擊手團滅

好正 最尾播番啲真實相果陣真係忍唔到啲眼淚

Delta Force兩個狙擊手主動請求去保護Super-6-4 crash site

如果係舊戰爭片標準答案通常都係
Come and See, Apocalypse Now, Lawrence of Arabia, Full Metal Jacket, 人間之條件

就算唔特別喜歡Classic電影都好，如果鍾意睇戰爭片嘅話都應該睇吓Come and See，睇完之後會對戰爭片有多咗唔同嘅理解

Band of brothers
the Pacific
雖然係劇集 但每集都係一套戲咁嘅制作
Tom hanks 監製
好似係唔計game of thones最貴嘅兩套劇

兩套都有睇
但個人覺得最好睇完the darkest hour再睇dunkirk 會有feel D

點可以冇 act of valor

超真實拍攝

Come and See

應該可以話係最恐怖嘅戰爭片，講納粹德軍入侵白羅斯果陣點樣係啲村落大屠殺

Come and See 太好睇
Human Condition 冇咩時間睇

Act of Valor

Das Boot 一定要睇uncut, 不過成5個鐘

Battle of Britain

Hacksaw ridge
最尾佢得到大家認同果陣好感動
十個拆彈的少年
戰爭相關戲，但係又係睇到好振撼
啲人擺明想玩死班細路
睇住個軍官對佢地既睇法慢慢咁轉變都好正

Incendies 同Son of Saul 算唔算?

太極旗飄揚

呢兩套叫做用另一個角度睇戰爭
唔係講緊點樣打
打成點
重點放左係人性
再諗下香港有好多人犧牲左好多救其它人，一個家長救幾個細路

The Siege of Jadotville

Netflix自家拍 真人真事
講一隊愛爾蘭派出嘅維和部隊
去到駐守地俾人杯 再俾人圍困
新仔軍官帶隊戰至最後一刻 打到無曬彈
最後先逼住要投降

班加西無名英雄

Desmond Doss : Please lord, help me get one more
Andrew Garfield真係做得好好

我都覺 根本比人吹大左 只係因為一鏡到底先比人覺得好正 其實連普通打仗戲都比唔上

聽住佢講野
令我諗起太子站既FA

人性既光輝，好多時呢d時刻都係好想救多一個得一個
會自責點解救唔到多一個

硫磺島家書
永遠的零
山本五十六

硫磺島的情信

Oliver Stone越戰三部曲

kingdom of heaven

兩套都經典，不過因為個背景，我鍾意kingdom of heaven多d

The Pianist

話時話Adrien Brody好似好耐都冇咗影，唔知佢仲有冇拍戲

雷霆傘兵，雖然係劇但係極力推薦

紀錄片

We Were Soldiers

好少再擔正

小道消息話佢性格有少少問題

太後生就拎男主角未必太好

1917其實似文藝片多過戰爭片
不斷講當時做小兵既無奈，以為自己帶住救人既命令不停賭命向前衝
結果去同指揮官面前，指揮官係到講又係d咁既命令，重複又重複，根本毫無意義
最後搵返親人，變成唯一安慰

睇戰爭片一定係睇雷霆傘兵
The pacific 打日本仔麻麻地講真

除左日本機師識講英文同7成時間講愛情之外
呢段偷襲同女主角係正既

kilo two bravo

半紀錄片感覺，夠完整

榮譽勳章,每集講美國得獎士兵 點樣做出超越軍人既本份,好睇過戲

本來想推介hacksaw ridge, 不過見你已經睇過了

光榮歲月 依套應該超冷門,但好刺激

本片著重塑造了一批原籍北非的法國戰士。講述了從1944年到1945年，當法國開始擺脫納粹統治的時候，法國軍隊中四個非洲“土著”士兵的經歷。以勇氣著稱的這四個青年被送到了戰場的最前線。他們從未踏上法國故土，戰爭的緣故他們受到徵招參戰對抗納粹德國人，這群無名英雄將奮勇深入敵陣面臨德軍戰線的猛烈攻擊。 金錢、對於法國或者法國軍隊的愛、對自由平等的信仰，他們手拿武器，進行著同一場以解放法國為目標的戰鬥，各自卻懷有完全不同的動機……

就係當佢係文藝片先話呢套係垃圾
啲文戲無野帶到出嚟
又帶到唔觀眾情緒
呢套真係純睇長鏡頭拍攝技術

呢個真係經典, 前排啱啱睇左精讀版 (大佬衣家做野咁忙, 舊片仲有時間睇全集咩)
原本諗住 Red October 已經無可突破, 呢個舊片先係描寫正宗的潛艇兵生涯: 悶熱, 髒亂, 苦悶, 九死一生。最緊要: 係德國製造

賽德克巴萊算唔算
講台灣某原住民部落點樣明知不可為而為之，對抗如日方中嘅日本入侵

saving private Ryan

吓，我戲院睇都feel到做小兵既感情
不過佢個1shot搞到你好攰就真

出戲重點係比你feel，應該無咩大道理之類

我覺得依套係睇蘇聯果種共產、同志精神同現實嘅反差

換依種角度去欣賞嘅話，都幾特別

我們的父輩

Btw 無追曬post, 有無人有講Tears of the sun?

古代嘅話，我鐘意睇kingdom of Heaven

A bridge too far
The Wind that shakes the barley

Joyeux Noël
講係一戰期間既聖誕節
戰壕既兩邊士兵放低武器
一齊慶祝聖誕節
由另一個角度去睇戰爭

Dunkirk要戲院睇先好睇

拍得太英雄主義

呢套都係好嘢嚟

我記得我係10幾年前中學雞年代，唔訓教煲通宵
同埋船長播歌果下同埋同另一個軍官嘅衝突其實都好經典

條橋好遠又係一個經典，真係好正
淨係睇咁多傘兵跳落黎果下都值

Battle of Long Tan
The Kill Team

雷霆戰海

Gladiator一開場好正

Shaving Ryan's Private 先啱

機動戰士高達0080 口袋裡的戰爭

OIC

戰火屠城
睇完世界截然不同

正正常咁拍唔係拍到好撚誇張既支那戰爭片我都覺得係好睇
亮劍好多年前睇過，印象中好似都算係正常既一套劇

call of duty world at war好似係跟住套野來拍咁

認真好有feel
從中睇到如果美國唔擲原子彈，要令日本投降個代價會太大